家家有本難念的經

初中既嗰陣好想要部iPhone,老豆就話你考到全班頭五名就買比我，結果嗰次統測我考到全班第一。老豆好開心，亦都應承同我買iPhone,但拖黎拖去都唔肯同我買。一係就話佢冇錢，一係就話下個禮拜同你買，總之日復一日，有一次終於到左smartone 諗住買，結果到比錢嗰陣又係都係重重困難最終冇買到。我知佢唔係真係冇錢，因為佢自己間中都有買啲名牌野。只係佢手上既錢唔富裕，同我買野始終拖得就拖姐。記得係過左年幾先同我買，買電話呢件事
令我最記憶深刻—老豆對我既承諾永遠都拖黎拖去。依家我地同人合租緊樓，其實我好想搬，老豆年年都比個限期我話年尾前一定買樓。但已經等左三年，年年都有理由。其實每次我聽呢啲承諾既時候都好驚，我好驚到兌現唔到既嗰一刻既失望，好似一個宿命咁。今日我問起老豆，你記唔記得你應承左我年尾買樓，錄左音既。答案不負我所料，：「我係有咁講過，但依家一定唔得喇，我打牌輸左嘛。」（一副無所謂既樣子）我驚恐，你究竟打牌輸左幾多？：「十幾萬」。。。你地話我點算，宿命？

咁佢都賭好大下⋯

揾多d 錢搬出黎住，食自己